---
title: Rise360
draft: false
tags:
  - outils-auteurs
date: 2024-07-16
---
Rise 360 est un outil auteur e-learning basé sur le web, développé par Articulate, une entreprise américaine leader dans le domaine des logiciels de création de contenu e-learning. Cet outil fait partie de la suite Articulate 360, qui comprend également d'autres outils comme Storyline 360 et Studio 360.

## Caractéristiques principales

Rise 360 se distingue par les fonctionnalités suivantes :

- **Interface entièrement web** : Aucune installation requise, tout se fait dans le navigateur
- **Design responsive automatique** : Les cours s'adaptent à tous les appareils sans effort supplémentaire
- **Création rapide** : Interface intuitive permettant de créer des modules en peu de temps
- **Bibliothèque de blocs de contenu** : Large choix de blocs préconçus pour structurer le contenu
- **Intégration multimédia** : Possibilité d'ajouter facilement des images, vidéos et audios
- **Collaboration en temps réel** : Plusieurs auteurs peuvent travailler simultanément sur un projet
- **Compatibilité LMS** : Export aux formats SCORM, xAPI, cmi5 pour une intégration facile

## Avantages de Rise 360

- Simplicité d'utilisation, même pour les non-experts en e-learning
- Résultat professionnel et esthétique sans compétences en design
- Gain de temps grâce à l'adaptation automatique aux différents appareils
- Flexibilité dans la création de contenus variés (cours, quiz, scénarios, etc.)
- Mise à jour régulière avec de nouvelles fonctionnalités
## Limites

- Personnalisation limitée comparée à des outils plus avancés comme Storyline 360
- Nécessite un abonnement à Articulate 360, dont le tarif est onéreux
- Dépendance à une connexion internet pour la création
## À propos d'Articulate

Articulate est une société américaine fondée en 2002 par Adam Schwartz. Elle s'est rapidement imposée comme un acteur majeur dans le domaine des outils de création e-learning. Avec plus de 119 000 organisations clientes dans 161 pays, Articulate est reconnue pour la qualité et l'innovation de ses produits.

La suite Articulate 360, lancée en 2016, comprend plusieurs outils complémentaires dont Rise 360, Storyline 360 et Studio 360, offrant ainsi une solution complète pour la création de contenus e-learning interactifs et engageants.
## Conclusion

Rise 360 est un outil puissant et intuitif qui permet de créer rapidement des modules e-learning de qualité professionnelle. Sa facilité d'utilisation et son design responsive automatique en font un choix populaire parmi les concepteurs pédagogiques et les formateurs, en particulier ceux qui recherchent une solution rapide et efficace pour produire du contenu e-learning adapté à tous les appareils[^1][^2][^4].

[^1]: https://blogs.articulate.com/les-essentiels-du-elearning/6-choses-incroyables-que-vous-pouvez-faire-avec-rise-360/
[^2]: https://blogs.articulate.com/les-essentiels-du-elearning/pourquoi-rise-360-est-le-meilleur-outil-auteur-multi-appareil/
[^3]: https://www.chumontreal.qc.ca/sites/default/files/2023-12/Rise-360.pdf
[^4]: https://distrisoft.io/rise-360/
[^5]: https://access.articulate.com/fr-FR/support/article/Articulate-360-FAQs-Rise

---
*Rédigé avec l'aide de [Perplexity.ai](https://www.perplexity.ai/), prompté par Axelle Abbadie.*